\section*{AUSBLICK}

Strukturvariable Simulationen weisen viele tiefgehende Vorteile gegenüber traditionellen Modellierungsmethoden auf. Es ist daher aus unserer Sicht sehr sinnvoll, die Anwendbarkeit des Konzepts der strukturvariablen Simulation weitergehend zu vereinfachen, um es auch in komplexen Gebäudesimulationen einsetzen zu können. Ein erster Schritt wurde in dieser Veröffentlichung mit der Schaffung eines Modellierungsstandards für strukturvariable Simulationen geschaffen. Die bisherige Formalisierung des Standards ist allerdings noch nicht sehr fortgeschritten und bedarf weitergehender Betrachtungen und Ausarbeitungen. 
Es wird angestrebt, eine vollständige Modelica-Bibliothek um diesen Standard zu erweitern. Zum einen würde die hohe Anzahl an bearbeiteten Modellen die Formalisierung des Standards zwangsläufig praxisnah erweitern, zum anderen könnten hierdurch sehr einfach große Anwendungsbeispiele generiert werden.\absatz{}

Desweiteren wurde dargestellt, dass mittels des Standards der Arbeitsschritt der Variablezuordnung zwischen einem terminierten und dem folgenden Modus automatisiert werden kann - nicht allerdings der der Modellklassen. Hier sollen Konzepte entwickelt werden, inwiefern der Modellierer seitens einer Software unterstützt werden kann. 